<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<bibliotheque>
<livres id="01">
<livre>
<titre>
L'anomalie
</titre>

<auteurs>
Hervé Le Tellier
<auteur>
</auteur>
</auteurs>

<editeur>
Gallimard
</editeur>

<description>
Il est une chose admirable qui surpasse toujours la connaissance, l'intelligence, et même le génie, c'est l'incompréhension."En juin 2021, un événement insensé bouleverse les vies de centaines d'hommes et de femmes, tous passagers d'un vol Paris-New York. Parmi eux : Blake, père de famille respectable et néanmoins tueur à gages ; Slimboy, pop star nigériane, las de vivre dans le mensonge ; Joanna, redoutable avocate rattrapée par ses failles
</description>

</livre>
<pages>
391
</pages>

<couverture src="../image/Anomalie.jpg"/>
<prix> 20.90 € </prix>
<edition> 1ère édition </edition>
<parution> 11/06/2020 </parution>

<commentaire>
Nul n'imaginait à quel point c'était vrai.Roman virtuose où la logique rencontre le magique, L'anomalie explore cette part de nous-mêmes qui nous échappe.</commentaire>

<note>
9.5/10
</note>

</livres>

<livres id="02">
<livre>
<titre>
1984
</titre>

<auteurs>
George Orwell
<auteur>
</auteur>
</auteurs>

<editeur>
Folio
</editeur>

<description>
Il décrit une Grande-Bretagne trente ans après une guerre nucléaire entre l'Est et l'Ouest censée avoir eu lieu dans les années 1950 et où s'est instauré un régime de type totalitaire fortement inspiré à la fois du stalinisme et de certains éléments du nazisme1,2. La liberté d'expression n’existe plus. Toutes les pensées sont minutieusement surveillées, et d’immenses affiches sont placardées dans les rues, indiquant à tous que « Big Brother vous regarde » (Big Brother is watching you).</description>

</livre>
<pages>
400
</pages>

<couverture src="../img/livres2.png"/>
<prix> 8.60 € </prix>
<edition> 1ère édition </edition>
<parution> 18/02/2021 </parution>

<commentaire>
Souriez, vous êtes filmés. Londres, 1984. Voici Winston Smith,employé au Ministère de la Vérité, chargé de réécrire l'histoireafin qu'elle s'accorde avec la version officielle. Voici les télécransqui diffusent en permanence les messages de propagande etespionnent sans relâche chaque individu. Voici Julia, rencontréelors des Deux Minutes de la Haine quotidiennes et obligatoiresoù l'on conspue le Traître Emmanuel Goldstein, qui aura mailleà partir, comme Winston, avec la Police de la Pensée. 
</commentaire>

<note>
3/10
</note>

</livres>


<livres id="03">
<livre>
<titre>
Cent ans de solitude
</titre>

<auteurs>

<auteur>
Gabriel Garcia Marquez 
</auteur>
</auteurs>

<editeur>
 Points, Seuil
</editeur>

<description>
À Macondo, petit village isolé d'Amérique du Sud, l'illustre famille Buendia est condamnée à cent ans de solitude par la prophétie du gitan Melquiades...
</description>

</livre>
<pages>
437
</pages>

<couverture src="../img/livres3.png"/>
<prix> 8.50 € </prix>
<edition> 1ère édition </edition>
<parution> 21/02/1995  </parution>

<commentaire>
Roman picaresque foisonnant de personnages plus attachants les uns que les autres 
</commentaire>

<note>
7/10
</note>

</livres>

<livres id="04">
<livre>
<titre>
A la recherche du temps perdu   
</titre>

<auteurs>

<auteur>
Marcel Proust
</auteur>
</auteurs>

<editeur>
 Galimard
</editeur>

<description>
Un petit coup au carreau, comme si quelque chose l'avait heurté, suivi d'une ample chute légère comme de grains de sable qu'on eût laissé tomber.
</description>

</livre>
<pages>
257
</pages>

<couverture src="../img/livres4.png"/>
<prix> 16.50 € </prix>
<edition> 1ère édition </edition>
<parution> 01/01/1992  </parution>
<commentaire>
Incontournable, une écriture qui vous emporte.J'ai pris le temps de comparer les éditions, pour faire un cadeau, et pour moi cette édition est la plus agréable à lire, typographie, contraste, c'est la plus lisible, en un seul tome. 
</commentaire>

<note>
5.9/10
</note>


</livres>

</bibliotheque>